運輸署出到乜嘢車牌？

出到WA未？
星期一就轉名，上手留牌要抽過一個
唔想要W字頭，想要V
見條街已經有VZ

牌佬成手V字頭啦 少少錢搞得掂嘅問題就唔係問題

WA 167

WD 40

唔識自己上運吉署睇？

WA了

用excel計 A to ZZ & 1 to 9999
7019298個車牌

中間好多唔用得呢
btw 咁簡單都要Excel計

番緊工 咁岩用緊excel😂

琴日幫人賣車出到 VZ

有冇人知ZZ 用完之後會點

AAA

傳統車牌號碼由AA去到ZZ
中間有I O Q唔會用
特殊號碼唔會隨機派
HK XX需要透過拍賣先會買到
AM LC ZG唔會派
ZM係澳門黎香港既車

即係本身AA,AB,AC...ZZ應該有676個組合
扣返上面I O Q HK XX AM LC ZG ZM
傳統車牌 而且會隨機派出街既組合有523個
而每一個字頭既車牌 會有473個特殊號碼
即係每個字頭有9526個傳統號碼
換言之由AA去到ZZ既傳統號碼有4982098(498萬)
跟據運輸署2018年既年報 係香港2017年年底為止 全香港所有車有855825(85萬)部車
即係宜家只係用左全部車牌既17%左右(而且未包括特殊車牌號碼同自訂車牌號碼)
因為現時為止香港係無可能容納到498萬部車

所以當ZZ車牌派哂之後
推測最合理既做法有兩個
情況一 由AA重新派過
情況二 大兜亂AA-ZZ全部隨機派

至於點解唔可能派AAA(三字母)呢 因為AAA1-AAA9999係法例上屬於自訂車牌號碼
跟據香港法例374E章第6(1)(a)(i)
傳統車牌號碼既定義係
「一個登記號碼，該登記號碼在第11條的規限下，須由一個或2個前綴英文字母和一個不超過4個位而又並非在附表5列出的尾隨數字所組成；」

所以三字母係絕對無可能隨機派出街 係網上同人講ZZ派完就派AAA既人係無腦弱智無思考能力無分析

放個V字頭車牌
啱用搵我

TG: